WaveUp - застосунок, який <i>пробуджує ваш телефон</i> - вмикаючи екран - коли ви <i>помахаєте</i> над сенсором наближення.

Я створив цей застосунок, бо хотів уникнути натискання на ґудзик живлення, аби лише поглянути на годинника - що я часто роблю. Існує багато застосунків, які мають ці та инші можливості. Найбільше мене надихнув <b>надзвичайний</b> застосунок, який має назву Gravity Screen On/Off. Проте я великий шанувальник вільного програмного забезпечення з відкритим джерельним кодом, і завжди намагаюся встановлювати лише його, коли це є можливим. Мені не вдалося знайти вільно-джерельного застосунка, який може розблоковувати дисплей, тому я його й сторив. Якщо вам цікаво, ви можети переглянути його код:
https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up

Для ввімкнення дисплею, лише помахайте долонею над сенсором приближення вашого телефону. Ця можливість має назву <i>помаховий режим</i> і його можна вимкнути у налаштуваннях, аби попередити незаплановані пробудження дисплею.

Застосунок також прокидає дисплей, коли ви витягуєте смартфон з кишені або сумочки. Ця можливість має назву<i>кишеньковий режим</i> і його також можна вимкнути у налаштуваннях.

Ці обидва режими ввімкнені усталено.

Він також блокує ваш дисплей, коли ви накриваєте сенсор наближення на секунду (або инший встановлений час). Ця можливість не має певної назви, але її теж можна ввімкнути у налаштуваннях. Усталено вона вимкнена.

Для тих, хто ніколи не чув про сенсор наближення: це така маленька річ, яка міститься десь там, де знаходиться ваше вухо, коли ви розмовляєте телефоном. Ви не маєте змоги її бачити, і вона призначена для того, аби сказати телефонові вимикати дисплей, коли ви з кимось розмовляєте.

<b>Видалення</b>

Цей застосунок використовує певні адміністраторові дозволи. Згідно цього видалення WaveUp'у "звичайним шляхом" не є можливим.

Для видалення, відкрийте застосунок та натисніть на ґудзик "Видалити WaveUp", долі меню застосунка.

<b>Чинні проблеми</b>

На жаль, деякі смартфони постійно використовують ЦП, перегукуючись з сенсором наближення. Це називається <i>wake lock</i> і спричиняє значні витрати батареї. Це не моя провина і я не можу цьому зарадити. Инші телефони "засинають", коли вимикається дисплей, проте не припиняють перегукування з сенсором наближення. В цьому разі, витрачення батареї дорівнює майже нулю.

<b>Застосуноук потребує такі дозволи:</b>

▸ WAKE_LOCK для пробудження дисплею
▸ USES_POLICY_FORCE_LOCK для блокування пристрою
▸ RECEIVE_BOOT_COMPLETED для автоматичного запуску застосунка під час вмикання телефону
▸ READ_PHONE_STATE для призупинення WaveUp'у під час дзвінка

<b>Зазначення</b>

Це найперший застосунок на Андроїд, який я створив, тож будьте пильними!

Також це мій перший внесок до світу відкритого коду. Нарешті!

Я був би вдячний, якби ви якось відгукнулися про застосунок, або якось з ним допомогли!

Дякую що прочитали!

Слава відкритому коду!!!

<b>Переклади</b>

Було б дійсно круто,якщо ти допоможеш з перекладом WaveUp на свою мову(навіть Англійська версія перекладу, можливо потребує перевірки).
Всього для перекладу доступно два проекти на Transifex: https://www.transifex.com/juanitobananas/waveup/  і https://www.transifex.com/juanitobananas/libcommon/.

<b>Подяка</b>

Окрема подяка:

Переглянути: https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up/#acknowledgments